[回到雪地與花開之時]十七日日本首次獨遊

個標題引咗你入嚟唔好意思，但最近發夢發到好無力，開下手機Album睇相就突然想出個遊記當畀自己分散下注意力，咁先可以繼續發夢支持香港

咁話說本人舊年開始唔開心，搞搞下就連學都休埋，屋企人見我無嘢做就建議我去轉旅行，而我又未睇過雪同櫻花，所以就揀咗三月去

行程有十七日我懶得逐日打出嚟
去咗北海道同東京，超鍾意北海道
（後話：所以五月又去咗轉北海道）

同埋本人唔想坐jr超過三個鐘，所以內陸機係我好朋友

放少少圖先

推

Day1 14March

HKG-NRT-CTS

點解唔直航？
因為cx好貴，又怕hx執，結果坐咗兩程JL

同埋就係轉機先有得睇下飛機同黃昏

至於落機後又有雪又有喼要推，又唔知而家嘅自己會出個遊記

所以無圖

話明獨遊，但間酒店畀間twin bed我，真係獨對空床，影都費事影

唔多覺香港有呢隻味就買嚟飲下，試過就算

Day2 15March

余市小樽

一早起身就行去時計台對面巴士站等車
有冇人同我一樣覺得香港鐘樓靚過時計台好多

坐完兩個幾鐘巴士就到余市，趁同場嘅港女仲叫緊男友影橡木桶，影到張無人嘅相

酒鬼如我，就梗係飲下先再落樓買
隔幾枱有兩對香港中年夫婦無啦啦話乜有女仔會一個去旅行嘅咩
仲要笑到勁大聲以為我唔識聽
我：

買完酒就坐返函館本線出小樽，已經係喺北海道期間坐得最耐jr嘅一程

舊手宮線遺址
由張圖可以睇出天氣幾差，事實上之後都突然間落咗勁大雪，保護相機重要過自己嘅我於是又無影低

行完幾間特產鋪就行去排LeTao食個tea
我：寫個靚名排隊先->->
點解成張紙得我一個係一個

但一個人旅行嘅好處就係想點就點
食得慢，好好享受先係重點

之後就等天黑影運河，食風食到飽就返札幌

北海道留名
睇開啲放鬆下或者plan下下一個旅行

行程?

八日喺北海道嘅札幌稚內函館
九日喺東京同埋近郊地區行下

Sor無寫開遊記開頭無打

今年去咗兩次北海道都仲係想去
可能下個旅行都係北海道

Day3 16March

話說我喺香港朝早六點先瞓，去到日本係六點起身咁就晨運咁經大通行去圓山公園

其實就去下北海道神宮參拜，但佢個雪景真係點影都靚

之後由圓山公園行去札幌站啲商場行下，就坐個站去札幌啤酒博物館
Btw個館好多展版都係得日文，全程看圖說故事

一場嚟到點都飲返杯

Hea陣就返狸小路食湯咖哩，飲落油到

食滯咗就行去影電視塔，點知一出地下街一分鐘就突然大雪
我第日走㗎喇，點解連個天都唔畀我影
等咗陣都無停雪跡象，認命返酒店執行李

幫推，想睇東京個幾日

我都好鍾意北海道，我冇嘢講

落雪的札幌真係靚

樓主人呢